\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{datetime}
\usepackage{shortvrb}
%\usepackage[natbib=true]{biblatex}%
\usepackage[ citestyle=authoryear,articlein=false,
style=ext-authoryear-comp
,natbib=true]{biblatex}
\addbibresource{hx.bib}
\usepackage[edicao]{hacksxexeo}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{pifont}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{hyperref}

% para testar os comandos de troca
%\hxdefanoncitetext{[A]}
%\hxdefanonciteptext{[B]}
%\hxdefanoncitettext{[C]}



\hxautor{xexeo}{purple}{Xexéo}

\title{Manual do Estilo hacksxexeo \hacksxexeoversion}
\author{Geraldo Xexéo}
\date{Manual \hacksxexeoversion b \today\ - \ \currenttime}

\makeindex
\MakeShortVerb{\|}
\begin{document}
    
    \maketitle
    
    \tableofcontents
    
    \section{Introdução}
    
    Este é o  pacote em evolução para fazer a edição de artigos dissertações e teses orientadas por Geraldo Xexéo. Apesar de ser uma expansão de parte da funcionalidade do pacote |ed|, ele é mais similar em funcionalidade ao pacote |color-edits|, mas só descobri isso muito tarde. Porém, ainda permite que algumas peculiaridades de minha parte sejam desenvolvidas.
    
    O objetivo inicial era ser um front-end para vários comandos disponibilizados por outros pacotes, de forma que eu possa mudar os pacotes que uso e manter como os comentários são feitos, e usar os nomes que quisesse, porém com o uso demandas específicas foram aparecendo e sendo implementadas.
    
    O pacote foi iniciado com código de Eduardo Mangeli. A funcionalidade do pacote \verb|ed| deu as inspirações. Algum código desse pacote foi copiado aqui e está marcado. Posteriormente descobri o pacote \verb|color-edits|, que forneceria, sem algumas idiossincrasias minhas, quase tudo que necessitava, mas nada do código dele foi usado.
    
    A retro-compatibilidade do pacote com si mesmo é essencial.
    
    \section{Atenção}
    
    Este pacote usa outro pacote que transforma o comportamento padrão do sumário e das listas no \LaTeX, que deixam de pular a página automaticamente. Não há por enquanto solução para esse problema, a não ser o óbvio: usar o comando \verb!\newpage! antes dos comandos \verb!\tableofcontents!, etc.
    
    Se você usar o pacote \verb!hyperref!, as listas podem ser clicadas para atingir o local do comentário.
    
    Esse manual foi compilado com a opção |edicao|. Isso significa que toda as marcas editoriais vão aparecer, e será usado o modo anônimo. Alterando o arquivo |hacksxexeomanual.tex| é possível testar todas as opções com facilidade.
    
    \section{Como usar}
    
    \begin{enumerate}
        \item Importar o arquivo |hacksxexeo.sty|\footnote{\url{https://github.com/xexeo/hacksxexeo}} para o seu  projeto. 
        Um diretório \textbf{dist} contém a última distribuição.
        \item Ler o arquivo |hacksxexeo.pdf|
        \item Ativar as opções desejadas entre\footnote{A funcionalidade |biblatex| foi removida por não ser necessária como foi planejada, apoiar o uso do pacote |CoppeTeX|}:
        \begin{enumerate}
            \item \verb!assuntos!, que cria cabeçalhos para parágrafos para indicar do que falam.
            \item \verb!comentarios!, que permite comentários editoriais com os comandos |\cand{}|, |\candr|, e outros.
            \item \verb!rascunhos!, que cria um ambiente marcado como rascunho.
            \item \verb!sugestoes!, que permite usar comandos que inserem |\candsug|, removem |\candrem| e trocam texto marcado |\candtroca|.
            \item \verb!anonimizar!, que ativa comandos de anonimização de nomes e citações para usar em artigos a serem submetidos.
            \item |edicao|, não importa que opções foram ativadas ou não, a opção draft ativará as opções |assuntos|, |comentarios|, |rascunhos| e |sugestoes|.
            \item |submeter|, não importa que opções foram ativadas ou não, a opção draft desativará as opções |assuntos|, |comentarios|, |rascunhos|, e |sugestoes| e ativará a opção |anonimizar|. Tem prioridade sobre |edicao|.
            \item |naoanonimizar|, que desativa a anonimização, e tem prioridade sobre |submeter| e |edicao|, permitindo trabalhar nesses modos sem anonimizar. 
            \item |publicar|, desativa todas as opções.  Tem prioridade sobre |submeter|
        \end{enumerate}
        \item Usar os comandos como explicado a seguir.
    \end{enumerate}
    
    \message{****************Assuntar agora}
    \section{Assuntos}
    
    Os assuntos são habilitados com a opção de pacote \verb!assuntos!. Caso ela não seja ativada, eles não aparecerão na impressão.
    
    O objetivo dos assuntos é identificar no topo de cada parágrafo sobre que assunto ele trata. Cada parágrafo só deve tratar de um assunto.
    
    Esse comando deve ser melhorado no futuro para o visual ser mais interessante, ele surgiu da necessidade de entender um artigo sendo escrito em conjunto com o Luis.
    
    O comando é simples:
    
    \begin{verbatim}
        \hxassunto[cor]{texto do assunto}
    \end{verbatim}
    
    A versão atual é bem feia e estou pensando em algo melhor. Ela coloca um texto com highlight, cujo default é verde, na posição.
    
    Por exemplo, o comando:
    \begin{verbatim}
        \hxassunto{Este é um assunto default}
        Esse é um parágrafo de teste do assunto.
    \end{verbatim}
    
    Gera:
    
    \hxassunto{Este é um assunto default}
    Esse é um parágrafo de teste do assunto.
    
    
    Já o comando:
    \begin{verbatim}
        \hxassunto[pink]{Este é um assunto rosa}
        Esse é um parágrafo de teste do assunto com o título com outra cor.
    \end{verbatim}
    
    
    Gera:
    
    \hxassunto[pink]{Este é um assunto rosa}
    Esse é um parágrafo de teste do assunto com o título com outra cor.
    
    
    Uma lista de assuntos pode ser gerada com o comando
    \verb!\listofassunto!. Um exemplo é dado no final desse texto.
    
    \message{****************Anonimizar agora}
    \section{Anonimizador}
    
    Este comando é para artigos, não será usado em dissertações e tese. Ele permite anonimizar mais facilmente um artigo e as citações feitas dentro dele. Alguns pacotes de revistas já tem o próprio anonimizador.
    
    A opção anonimizar tem 3 comandos:
    \begin{enumerate}
        \item |\hxanon{Texto}|
        \item |\hxanoncite{entradabibtex}|
        \item |\hxanoncitep{entradabibtex}|
        \item |\hxanoncitet{entradabibtex}|
    \end{enumerate}
    
    Ela substitui o texto, ou a citação, no modo default, pela palavra \textit{Anonymous}, ou uma citação como \textit{(Anonymous, Year)} ou \textit{Anonymous (Year)}.
    
    Por exemplo, o ideal é que \hxanon{Geraldo Xexéo} não seja citado. Nem quando falamos que \hxanoncitet{costa2021} é um texto nosso, nem citando ele com parenteses\hxanoncitep{costa2021}. Uma citação normal, como do \citet{Juran2010} continua aparecendo, as anonimizadas são suprimidas das referências.
    
    É possível trocar o que aparece na anonimização com os comandos exemplificados a seguir:
    \begin{verbatim}
\hxdefanoncitetext{[A]}
\hxdefanonciteptext{[B]}
\hxdefanoncitettext{[C]}
    \end{verbatim}
    
    \message{********************Comentar agora}
    \section{Comentários}
 \label{sec:com}   
    O maior esforço está sendo feito para criar uma comunicação via comentários entre orientador e aluno.
    
    Vários comandos foram criados, mas os que devem ser usados são:
    \begin{enumerate}
        \item \verb!\prof[texto a colorir]{comentário}!, pelo professor, ou
        \item \verb!\profr[texto a colorir]{comentário}{rótulo}!, pelo professor, que permite dar um rótulo ao comentário, que deve ser único,
        \item \verb!\cand[texto a colorir]{comentário}!, pelo candidato.
        \item \verb!\candr[texto a colorir]{comentário}{rótulo}!, pelo candidato, que permite dar um rótulo ao comentário, que deve ser único,
        \item \verb!\favorcitar[instrução adicional]!, que pede uma citação, possivelmente com instruções adicionais.
    \end{enumerate}
    
    Os comentários podem ser listados com o comando \verb!\listofcomentario!.
    
    A subseção a seguir  tem alguns exemplos.
    
    \message{****************Examplar comentarios agora}
    \subsection{Exemplos}
    
    O primeiro exemplo é simples, apenas um comentário do professor\prof{Primeiro comentário é simples.}.
    O segundo comentário terá \prof[uma parte colorida]{O segundo exemplo é com uma parte marcada}.
    
    A marcação é suavizada em relação a cor definida. Atualmente o valor é de \makeatletter$\cor@suavizacao\%$\makeatother.
    
    Um comentário do candidato é similar professor\cand{Primeira comentário do candidato é simples.}. A segunda citação tera \cand[uma parte colorida]{O quarto exemplo é com uma parte marcada}.
    
    Finalmente, os rotulados, tanto para professor\profr{Exemplo rotulado}{Rot1}, como para candidato\candr{Olha a resposta}{Resposta para Rot1}. Que permitem também as versões \profr[com marcação]{Exemplo rotulado 2}{Rot2}, para \candr[ambos]{Olha a resposta 2}{Resposta para Rot2}.
    
    Uma referência pode ser pedida em um lugar sem\favorcitar, ou com\favorcitar[o experimento] comentário.
    
    Comentários podem usar símbolos para chamar atenção, como uma estrela\xexeo{$\star$ Uma estrelas}, ou várias\xexeo{$\star$$\star$ Duas estrelas.}, basta usar comandos \LaTeX\  comuns.
    
    Na lista de símbolos de \LaTeX\footnote{\url{http://tug.ctan.org/info/symbols/comprehensive/symbols-a4.pdf}} é possível encontrar várias fontes interessantes. Por exemplo, o pacote |marvosym| oferece |\Checkedbox|, |\CrossedBox| e |\HollowBox|, respectivamente \Checkedbox, \CrossedBox \  e \HollowBox. Já o fonte awesone fornece símbolos como \faCheckSquareO(|\faCheckSquareO|). O |pifont| usa o comando |ding| para gerar vários símbolos como \ding{74}, e \ding{172}.
    
    \message{****************Cores agora}
    \subsection{Trocando cores}
    Cores podem ser trocadas redefinindo o valor das variáveis.
    \begin{verbatim}
        \makeatlettee=r
        \renewcommand{\cor@prof}{red}
        \renewcommand{\cor@cand}{blue}
        \renewcommand{\cor@assunto}{green}
        \renewcommand{\cor@citar}{purple}
        \renewcommand{\cor@suavizacao}{50}
        \makeatother
    \end{verbatim}
    
    \message{****************Autores agora}
    \subsection{Criando autores para comentários}
    Você pode criar \xexeo[autores com o comando]{Novo autor} \verb*|!hxautor|. Esse comando deve ser dado no preambulo.
    
    O autor pode usar o comando \xexeor[rotulado]{para comentar}{Isso é um rótulo}, ou sem marcação\xexeor{outro comentário}{outro rótulo} também.
    
    \begin{verbatim}
        \hxautor{xexeo}{green}{Xexéo}
    \end{verbatim}
    
    Esse comando criará os comandos \verb!\xexeo! e \verb!\xexeor!, que funcionam como os comandos de edição \xexeo[normal]{comando normal com marcação} e com \xexeor[professor]{rotulado com marcação}{Rótulo} e candidato.
    
\section{Sugestões}

Um tipo especial de comentários são as sugestões.

Elas funcionam com uma lógica diferente dos comentários nos parâmetros, onde o comentário é opcional.

Este parágrafo \profsug[Uma sugestão para inserir]{tem uma sugestão com comentário} e 
uma \profsug{sem comentário, ficando só a marca no texto, e não indo para a lista de comentários}, usando o comando \verb*|\profsug|, que só tem uma inserção de texto. Também é possível \profrem[Aqui remove]{remover} ou \proftroca[trocando a palavra]{cambiar}{trocar.}

Isso também pode ser feito com os nomes definidos. 
Este parágrafo \xexeosug[Uma sugestão para inserir]{tem uma sugestão com comentário} e 
uma \xexeosug{sem comentário, ficando só a marca no texto, e não indo para a lista de comentários\label{sug:com1}}, usando o comando \verb*|\profsug|, que só tem uma inserção de texto. Também é possível \xexeorem[Aqui remove]{remover} ou \xexeotroca[trocando a palavra]{cambiar}{trocar.}

Esse comando pode incluir citações \xexeorem{como \cite{Juran2010}, \citet{Juran2010}, ou  \citep{Juran2010} e referências, como  aos comentários}. 
Referências %\xexeorem{\protect\autoref{sec:com}},
ou um parágrafo 
\xexeorem{\ref{sug:com1}}, também deviam ser comentadas dentro dele.


    
    
    
    
    
    \message{****************Rascunho agora}
    \section{Rascunho}
    
    A opção rascunho imprimirá rascunhos escritos dentro de um ambiente rascunho, no momento dentro de uma caixa. Se não estiver habilitada os rascunhos não aparecerão. Se não usar o parâmetro opcional aparecerá a palavra \textbf{Rascunho}.
    
    \begin{verbatim}
        \begin{rascunho}[Um Título de Rascunho]
            Esse é um exemplo de rascunho.
            Deve aparecer uma caixa em volta dele.
        \end{rascunho}
    \end{verbatim}
    
    \begin{rascunho}[Um Título de Rascunho]
        Esse é um exemplo de rascunho.
        Deve aparecer uma borda do lado interno de impressão.
    \end{rascunho}
    
    \section{Pacotes exigidos}
    
    Os seguintes pacotes são exigidos:
    \begin{itemize}
        \item |xcolor|, para usar as cores avançadas;
        \item |soulutf8|, para os \textit{highlights} e suportando utf-8;
        \item |ulem|, com a opção |normalem| para \textit{strike through}.
        \item |tocloft|, para definir as listas
        \item |etoolbox|, para algumas mágicas.
        \item |marginnotes|, para as anotações nas margens.
        \item |environ|, para os rascunhos.
        \item |mdframed|, para os rascunhos.
        \item |paralist|, para os comandos originais do |ed|.
    \end{itemize}
    
    
    \section{Bugs conhecidos e melhorias desejadas}
    
    \begin{itemize}
        \item Se um texto sugerido quebrar a linha, o comentário pode ficar  da mesma cor  do texto. 
        \item |\autoref| quebra no meio de uma remoção.
        \item |\citet| quebrou em um exemplo com pdflatex, mas não com lualatex.
    \end{itemize}
    
    \printbibliography
    
    \newpage
    \section*{Adicionais do hackxexeo}
    \printhacksxexeoversion
    \newpage
    \listofassunto
    \newpage
    \listofcomentario
    \newpage
    \listofcomentarioref   
    
\end{document}